//
//  Localizable.strings (Traditional Chinese)
//
//  CotEditor
//  https://coteditor.com
//
//  Created by onevcat on 2014-11-27.
//  Localized by onevcat
//
//  ---------------------------------------------------------------------------
//
//  © 2014-2024 CotEditor Project
//
//  Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
//  you may not use this file except in compliance with the License.
//  You may obtain a copy of the License at
//
//  https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
//
//  Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
//  distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
//  WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
//  See the License for the specific language governing permissions and
//  limitations under the License.
//

// Basic button titles
"OK" = "好";
"Cancel" = "取消";
"Done" = "完成";
"Start" = "開始";
"Restore Defaults" = "回復預設值";
"Delete" = "刪除";


// words with symbols
" (%@)" = "（%@）";
"(%@)" = "（%@）";
"%@:" = "%@：";


// Accessibility labels
"Outline" = "大綱";
"Filter" = "濾波器";
"Status Bar" = "狀態列";
"Editor" = "編輯器";
"Navigation Bar" = "導覽列";
"Line Numbers" = "行號";
"Find Result" = "查找結果";


// warning message occurs in multiple places
"Are you sure you want to delete “%@”?" = "確定要刪除「%@」嗎？";
"This action cannot be undone." = "此動作無法還原。";



/* MARK: AppDelegate */
// Importing theme
"“%@” is a CotEditor theme file." = "「%@」是CotEditor主題檔案";
"Do you want to install this theme?" = "是否安裝主題？";
"Install" = "安裝";
"Open as Text File" = "以文字方式開啟";
"A new theme named “%@” has been successfully installed." = "新主題「%@」安裝完成";

// Window title of issue report
"Issue Report" = "問題報告";



/* MARK: Text Finder */
"Replace" = "取代";
"Find All" = "全部查找";
"Replace All" = "全部取代";
"Highlight All" = "全部高亮";
"Searching in text…" = "正在文字中搜索⋯";
"%lld string found." = "找到%lld個匹配";
"%lld strings found." = "找到%lld個匹配";
"%lld string replaced." = "已取代%lld個匹配";
"%lld strings replaced." = "已取代%lld個匹配";
"Invalid regular expression" = "無效的常規表示式";
"Empty find string" = "空的搜索字元串";
"The option “in selection” is selected, although nothing is selected." = "「在選擇中搜索」選項被激活，但是並沒有內容被選中。";
"Input text to find." = "輸入文字以查找。";
"Select the search scope in the document or turn off the “in selection” option." = "在文件中選擇搜索範圍，或者禁用「在選擇中搜索」。";

// accessibility announcement
"Search wrapped." = "已從頭搜索";  // announced when the search restarted from the beginning.



/* MARK: Find Panel */
// window title
"Find & Replace" = "尋找與取代";

// find results in input fields
"Not found" = "未找到";
"Not replaced" = "沒有進行取代";

// pairs of checkbox label and its tooltip
"Regular Expression" = "常規表示式";
"Select to search with regular expression." = "選中以啟用常規表示式尋找。";

"Ignore Case" = "忽略大小寫";
"Select to ignore character case on search." = "選中以忽略大小寫。";

"In Selection" = "所選範圍";
"Select to search text only from selection." = "選中僅在選擇範圍內進行文字尋找。";

// tooltip for regex help button
"Show quick reference for regular expression syntax." = "顯示常規表示式快速參考。";

// pair of accessibility label for a image button and its tooltip
"Advanced options" = "進階選項";
"Show advanced options" = "顯示進階選項";

// pairs of button label and its tooltip
"Close" = "關閉";
"Close find result." = "關閉尋找結果。";

"Find All" = "尋找全部";
"Find and list all matches." = "列出所有匹配。";

"Replace All" = "全部取代";
"Replace all matches with the replacement text." = "將所有匹配用取代文字取代。";

"Replace" = "取代";
"Replace the current selection with the replacement text, then find the next match." = "用取代文字取代當前選中內容，然後查找下一個匹配項目";

"Find Previous" = "尋找上一個";
"Find previous match." = "尋找前一個匹配。";

"Find Next" = "尋找下一個";
"Find next match." = "尋找後一個匹配。";



/* MARK: Find Panel Result View */
"Find string: %@" = "尋找字串：%@";
// Find result (“%@” is filename)
"No strings found in “%@.”" = "在「%@」中沒有找到字元串。";
"Found one string in “%@.”" = "在「%@」中找到一個字元串。";
"Found %lld strings in “%@.”" = "%lld個字元串在「%@」中被找到。";

// Column header
"Line" = "行";
"Found String" = "找到字串";



/* MARK: Find Settings View */
"Advanced Find Options" = "進階尋找選項";

// checkbox labels
"Wrap search around" = "折行尋找";
"Search incrementally" = "增量尋找";


"Textual Search" = "文字尋找";

// pairs of checkbox label and its tooltip
"Match only whole word" = "僅全字匹配";
"Restrict search results to the whole words." = "將尋找結果限定於全字。";

"Distinguish characters strictly" = "嚴格區分字元";
"Exact character-by-character equivalence." = "逐字元相等尋找";

"Ignore diacritical marks" = "忽略變音符號";
"Search ignores diacritical marks (e.g. ö = o)." = "忽略變音符號進行尋找（例如ö = o）。";

"Ignore width differences" = "忽略字元寬度";
"Search ignores width differences in character forms (e.g. ａ = a)." = "忽略字元形式的寬度進行尋找（例如ａ = a）。";


"Regular Expression Search" = "常規表示式尋找";

// pairs of checkbox label and its tooltip
"Dot matches line separators" = "使點匹配換行";
"Allow . to match any character, including newline characters (singleline)." = "允許.匹配包括（單行）換行符在內的任意字元。";

"Anchors match lines" = "使錨點匹配行";
"Allow ^ and $ to match the start and end of lines (multiline)." = "允許^和$匹配（多行的）行首和行尾。";

"Use Unicode word boundaries" = "使用Unicode字詞邊界";
"Use Unicode TR#29 to specify word boundaries" = "使用Unicode TR#29指定字詞邊界";

"Unescape replacement string" = "解碼取代字串";
"Unescape meta characters with backslash in replacement string." = "使用反斜槓元字元解碼取代字串";



/* MARK: Multiple Replace Panel */
// window title
"Multiple Replace" = "多重取代";

// Undo action names
"Insert Rule" = "插入規則";
"Delete Rules" = "刪除規則";
"Edit Rule" = "編輯規則";
"Move Rules" = "移動規則";



/* MARK: Open Panel Accessory */
"Text encoding:" = "文字編碼：";
"Show invisible files" = "顯示隱藏檔案";



/* MARK: Document Controller */
// File open accessory's menu item title
"Automatic" = "自動";

// Binary file alert
"The file “%@” doesn’t appear to be text data." = "檔案「%@」不是文字資料";
"The file appears to be %@.\n\nDo you really want to open the file?" = "該檔案看起來是%@。\n\n確定要開啟該檔案？";

// Large file alert
"The file “%@” has a size of %@." = "「%@」檔案尺寸為%@。";
"Opening such a large file can make the application slow or unresponsive.\n\nDo you really want to open the file?" = "開啟大型檔案可能導致應用速度變慢。\n\n確定要開啟該檔案？";
"Open" = "開啟";



/* MARK: Document */
// Undo action names
"Encoding to “%@”" = "編碼變更為「%@」";
"Line Endings to %@" = "行尾變更為%@";

// Convert or reinterpret encoding alert
"Text encoding change" = "變更文字編碼";
"Do you want to convert or reinterpret this document using “%@”?" = "要使用「%@」進行轉換或者再次解釋這份文件嗎？";
"Convert" = "轉換";
"Reinterpret" = "再次解釋";

// Encoding alarts
"The document contains characters incompatible with “%@.”" = "該文件包含與「%@」編碼不相容的字元。";  // %@ is an encoding name.

// Lossy saving alert
"Incompatible characters are substituted or deleted in saving. Do you want to continue processing?" = "存檔時會自動置換或刪除不相容的字元。您真的要繼續處理嗎？";
"Save Available Text" = "儲存有效文字";
"Review Incompatible Characters" = "檢查不兼容字元";

// Encoding change with unsaved changes alert
"The document has unsaved changes." = "該文件中含有未儲存的修改。";
"Are you sure you want to discard your changes and reopen the document using “%@”?" = "這將捨棄對當前檔案的更動、且使用「%@」編碼重新載入當前檔案。您確定要這麼做嗎？";  // %@ is an encoding name.
"Discard Changes" = "放棄修改";

// Reinterpretation failed alert
"The document doesn’t have a file to reinterpret." = "該文件沒有要用來再次解釋的檔案。";
"The document could not be reinterpreted using text encoding “%@.”" = "文件無法使用「%@」編碼再次解釋。";
"The document may have been saved using a different text encoding, or it may not be a text file." = "該文件可能已使用了不同的文字編碼來存儲，或者可能不是文字檔案。";

// incompatible characters alert
"Incompatible characters are substituted or deleted in saving. Do you want to change the text encoding and review the incompatible characters?" = "存檔時會自動置換或刪除不相容的字元。您真的要修改文字編碼、檢閱不相容的字元嗎？";
"Change Encoding" = "更改編碼";

// Inconsistent line ending alert
"The document has inconsistent line endings." = "文件包含不一致的換行符。";
"Do you want to convert all line endings to %@, the most common line endings in this document?" = "需要將所有換行符都取代為文件中最常使用的%@嗎？";
"Don’t ask again for this document" = "對該文件不再詢問";
"Convert" = "轉換";
"Review" = "檢查";
"Ignore" = "忽略";

// Modified by an external application alert
"The file has been changed by another application. There are also unsaved changes in CotEditor." = "其他應用程式已對此檔案進行修改。CotEditor中還有未儲存的變更。";
"The file has been changed by another application." = "其他應用程式已對此檔案進行修改。";
"Do you want to keep CotEditor’s edition or update it to the modified edition?" = "保留CotEditor的版本還是更新至被編輯過的版本？";
"Keep CotEditor’s Edition" = "保留CotEditor編輯的內容";
"Update" = "更新";

// Save panel options
"Make file executable" = "製作執行檔";



/* MARK: Document Window */
// tooltip for the "edited" indicator in the window tab
"Document has unsaved changes" = "文件內包含尚未存檔的內容變更";



/* MARK: Toolbar */
"Syntax" = "文法定義";
// tooltip
"Change syntax" = "改變文法定義";
// menu item title
"Recently Used" = "最近使用";
"Deleted" = "已刪除";  // heading for deleted items

"Inspector" = "檢閱器";
// tooltip
"Show document information" = "顯示文件資訊";

"Text Size" = "文字大小";
"Smaller" = "縮小";
"Bigger" = "放大";
// tooltip
"Change text size" = "更改文字大小";
"Decrease text size" = "縮小文字大小";
"Increase text size" = "放大文字大小";

"Writing Direction" = "書寫方向";
"Left to Right" = "由左至右";
"Right to Left" = "由右至左";
// tooltip
"Change writing direction" = "改變書寫方向";
"Left to right" = "由左至右";
"Right to left" = "由右至左";

"Text Orientation" = "文字方向";
"Horizontal" = "橫書";
"Vertical" = "直書";
// tooltip
"Switch text orientation" = "切換文字方向";

"Indent" = "縮進";
"Shift Left" = "左移";
"Shift Right" = "右移";
// tooltip
"Indent selection" = "縮進選擇";
"Shift lines to left" = "將選中行左移";
"Shift lines to right" = "將選中行右移";

"Comment" = "註釋";
// tooltip
"Comment-out or uncomment selection" = "將選中內容註釋或取消註釋";

"Tab Style" = "Tab樣式";
// tooltip
"Use tabs for indentation" = "以定位符號縮進";
"Use spaces for indentation" = "以空格縮進";
// menu
"Tab Width" = "定位符號寬度";
"Custom…" = "自訂⋯";
"Use Spaces for Indentation" = "以空格縮進";

"Line Wrapping" = "換行";
// tooltip
"Unwrap lines" = "不換行";
"Wrap lines" = "換行";

"Invisibles" = "不可見元素";
// tooltip
"Hide invisible characters" = "隱藏不可見元素";
"Show invisible characters" = "顯示不可見元素";

"Indent Guides" = "縮進指示";
// tooltip
"Hide indent guide lines" = "隱藏縮進指示線";
"Show indent guide lines" = "顯示縮進指示線";

"Keep on Top" = "保持在最上方";
// tooltip
"Keep the window always on top" = "將視窗保持在最前端";

"Opacity" = "透明度";
// tooltip
"Change editor’s opacity" = "更改編輯器透明度";

"Spell Check" = "拼寫檢查";
// tooltip
"Show spelling and grammar" = "顯示拼寫和文法";

"Emoji & Symbols" = "表情與符號";
// tooltip
"Show Emoji & Symbols palette" = "顯示查找和取代";

"Find" = "查找";
// tooltip
"Show Find & Replace" = "顯示尋找與取代";

"Print" = "列印";
// tooltip
"Print document" = "列印文件";

// tooltip
// -> The toolbar label for "Share" is set automatically.
"Share document file" = "共享文件檔案";

"Fonts" = "字體";
// tooltip
"Change Font" = "更改字體";
// menu items
"Font Type" = "字體種類";
"Standard" = "標準型";
"Monospaced" = "等寬型";
"Show Fonts" = "顯示字體";



/* MARK: Touch Bar */
// Touch bar item labels -Text Size
"Actual Size" = "實際大小";



/* MARK: PrintTextView */
// header/footer
"Printed on %@" = "列印：%@";  // %@ is date
"Last modified on %@" = "近期修改於：%@"; // %@ is date



/* MARK: PrintAccessoryViewController */
"Theme" = "主題";

// Content of headers/footers
"Syntax Name" = "文法名";
"Document Name" = "文件名稱";
"File Path" = "檔案路徑";
"Print Date" = "列印日期";
"Last Modified Date" = "上次修改日期";
"Page Number" = "頁碼";

// Segmented control tooltips
"Align Left" = "左對齊";
"Center" = "居中";
"Align Right" = "右對齊";

// Summary item names
"Font Size" = "字體大小";
"Color" = "顏色";
"Print Backgrounds" = "列印背景";
"Line Number" = "行號";
"Invisibles" = "不可見元素";
"Header" = "標頭";
"Footer" = "註腳";

// Summary item values
"%@ pt" = "%@點";
"On" = "開";
"Black and White" = "黑白";



/* MARK: FilterField */
// Menu items
"Recent Filters" = "最近的過濾";
"Clear Recent Filters" = "清除最近記錄";
"No Recent Filter" = "沒有最近的過濾";



/* MARK: EditorTextView */
// Undo action names
"Insert Text" = "插入文字";
"Insert Snippet" = "插入片段";
"Shift Right" = "右移";
"Shift Left" = "左移";
"Convert Indentation" = "轉換縮進";
"Comment Out" = "註釋";
"Uncomment" = "取消註釋";
"Inspect Character" = "顯示字元";
"Move Line" = "移動行";
"Sort Lines" = "排序行";
"Reverse Lines" = "逆序行";
"Shuffle Lines" = "對行進行亂序排序";
"Delete Duplicate Lines" = "移除重複行";
"Duplicate Line" = "複製行";
"Delete Line" = "刪除行";
"Join Lines" = "加入文字行";
"Trim Trailing Whitespace" = "移除行尾空白";

// Contextual menu items
"Copy as Rich Text" = "以富文字拷貝";
"Select All" = "全部選擇";
"Straighten Quotes" = "直引號";
"Script" = "指令碼";



/* MARK: DocumentViewController */
// Menu items
"Hide Inspector" = "隱藏檢閱器";
"Show Inspector" = "顯示檢閱器";
"Hide Line Numbers" = "隱藏行號";
"Show Line Numbers" = "顯示行號";
"Hide Status Bar" = "隱藏狀態列";
"Show Status Bar" = "顯示狀態列";
"Hide Navigation Bar" = "隱藏導覽列";
"Show Navigation Bar" = "顯示導覽列";
"Hide Invisibles" = "隱藏不可見元素";
"Show Invisibles" = "顯示不可見元素";
"Hide Page Guide" = "隱藏頁面指示";
"Show Page Guide" = "顯示頁面指示";
"Hide Indent Guides" = "隱藏縮進指示";
"Show Indent Guides" = "顯示縮進指示";
"Unwrap Lines" = "不換行";
"Wrap Lines" = "換行";

// Tooltip for “Show Invisibles” menu item and toolbar item for when all invisible settings are disabled
"To show invisible characters, set them in the Window settings" = "如欲檢視不可見之字元，請洽「視窗設定」";



/* MARK: SplitViewController */
// Menu items
"Stack Editors Horizontally" = "橫向分隔編輯器";
"Stack Editors Vertically" = "縱向分隔編輯器";



/* MARK: StatusBarController */
"Lines: " = "行數：";
"Characters: " = "字元數：";
"Words: " = "字數：";
"Location: " = "位置：";
"Line: " = "行：";
"Column: " = "列：";



/* MARK: NavigationBarController */
// Outline menu title
"Jump to previous outline item" = "上一個提綱項目";
"Jump to next outline item" = "下一個提綱項目";
// Accessibility labels
"Previous" = "上一個";
"Next" = "下一個";



/* MARK: Opacity View */
"Editor’s Opacity" = "編輯器透明度";
"Transparent" = "透明";
"Opaque" = "不透明";



/* MARK: ColorCodePanelAccessory */
// placeholder
"Color Code" = "顏色碼";

"Hexadecimal" = "十六進位";
"Hexadecimal with Alpha" = "帶有Alpha的十六進位";
"Hexadecimal (Short)" = "十六進位（短）";
"CSS RGB" = "CSS RGB";
"CSS RGBa" = "CSS RGBa";
"CSS HSL" = "CSS HSL";
"CSS HSLa" = "CSS HSLa";
"CSS Keyword" = "CSS關鍵字";

// button
"Insert" = "插入";
// Color list name
"Stylesheet Keywords" = "樣式表關鍵字";
// Undo action name
"Insert Color Code" = "插入顏色代碼";



/* MARK: Unicode Input View */
"Recents" = "最近";
"Clear Recents" = "清除最近使用的項目";
"Invalid code" = "無效的代碼";



/* MARK: Settings */
// Panes
"General" = "一般";
"Window" = "視窗";
"Appearance" = "外觀";
"Edit" = "編輯";
"Format" = "格式";
"Snippets" = "程式碼片段";
"Key Bindings" = "按鍵繫結";


// General pane
// Autosave setting update alert
"The change will be applied first on the next launch." = "變更將在下次啟動時生效。";
"Do you want to restart CotEditor now?" = "現在就重啟CotEditor嗎？";
"Restart Now" = "現在重啟";
"Later" = "稍後";
// command-line tool
"installed at %@" = "已安裝於%@";
"The current 'cot' symbolic link doesn’t target the running CotEditor." = "當前的cot符號鏈接沒有指向正在運行的CotEditor。";
"The current 'cot' symbolic link may target an invalid path." = "當前的cot符號鏈接可能指向無效路徑。";

// warnings setting
"Suppress following warnings:" = "停用下述警示窗：";
"Inconsistent line endings" = "不一致的行尾字元";


// Appearance pane
// alert message
"The selected font doesn’t seem to be monospaced." = "當前選中的字體似乎並非等寬字體。";
"Do you want to use it for the monospaced font?" = "您真的要將這個字體作為等寬字體來使用嗎？";  // “it” is the selected font.

// Contextual menu items
"Rename “%@”" = "給「%@」重新命名";
"Duplicate “%@”" = "拷貝「%@」";
"Restore “%@”" = "還原「%@」";
"Reveal “%@” in Finder" = "顯示「%@」於Finder";

/* Theme View */
"Text:" = "字元：";
"Cursor:" = "游標：";
"Invisibles:" = "不可見元素：";
"Background:" = "背景：";
"Current Line:" = "當前行：";
"Selection:" = "選中：";
"Use system color" = "使用系統顏色";

"Syntax" = "文法定義";
"Keywords:" = "關鍵字：";
"Commands:" = "命令：";
"Types:" = "型別：";
"Attributes:" = "標記：";
"Variables:" = "變數：";
"Values:" = "值：";
"Numbers:" = "數字：";
"Strings:" = "字串：";
"Characters:" = "文字：";
"Comments:" = "註釋：";

"Show theme file information" = "顯示主題檔案資訊";

// Theme metadata
"Author:" = "作者：";
"URL:" = "URL：";
"License:" = "許可證：";
"Description:" = "描述：";
// placeholder
"Not defined" = "未定義";
// tooltip
"Jump to URL" = "跳轉到URL";


// Format pane
// Installed syntaxes action menu items
"Duplicate “%@”" = "拷貝「%@」";
"Export “%@”…" = "輸出「%@」⋯";
"Reveal “%@” in Finder" = "顯示「%@」於Finder";


// Snippets pane
// placeholder text
"Select a snippet to edit." = "請選擇一個程式碼片段以編輯。";



/* MARK: SyntaxEditViewController */
// Menu items
"Keywords" = "關鍵字";
"Commands" = "命令";
"Types" = "類型";
"Attributes" = "標記";
"Variables" = "變數";
"Values" = "值";
"Numbers" = "數字";
"Strings" = "字元串";
"Characters" = "字元";
"Comments" = "註釋";
"Outline" = "大綱";
"Completion List" = "補全列表";
"File Mapping" = "檔案關聯";
"Syntax Information" = "文法資訊";
"Syntax Validation" = "文法驗證";

// Syntax validation results
"No error found." = "沒有發現錯誤。";
"An error found." = "發現1個錯誤。";
"%lld errors found." = "發現%lld個錯誤。";



/* MARK: SettingFileManager */
"“%@” couldn’t be deleted." = "「%@」無法刪除。";
"“%@” couldn’t be imported." = "「%@」無法輸入。";
"No original file for “%@” was found." = "無法找到「%@」的源檔案。";

// Setting filename warnings
"Choose another name." = "輸入其他名稱。";
"Name can’t be empty." = "名稱不能為空。";
"Name can’t contain “/”." = "名稱不能含有「/」。";
"Name can’t begin with “.”." = "名稱不能含有「.」。";
"The name “%@” is already taken." = "「%@」已經在使用中。";



/* MARK: SyntaxManager */
// Syntax name
"None" = "無";

// Description for editing bundled syntax
"Bundled syntaxes can’t be renamed." = "原廠文法無法被更名。";

// Suffix of copied syntax
"copy" = "拷貝";

// Import syntax file choose openPanel button
"Import" = "輸入";
// Importing same name syntax alert
"A new syntax named “%@” will be installed, but a custom syntax with the same name already exists." = "即將安裝新的文法定義「%@」，但目前已經有另一筆同名文法定義登記在庫。";
"Do you want to replace it?\nReplaced syntax can’t be restored." = "真的要取而代之嗎？\n被取代的文法定義將會永遠丟失、無法找回。";

// Export syntax file savePanel label
"Export As:" = "輸出為：";

// Syntax validation
"Block comment needs both begin delimiter and end delimiter." = "塊註釋需要同時有起始符號和終止符號。";
"Begin string" = "開始字元串";
"End string" = "結束字元串";
"The same word is registered multiple times." = "重複註冊。";
"Invalid regular expression." = "無效的常規表示式。";



/* MARK: ThemeManager */
// Theme names
"Untitled" = "未命名";

// Theme import duplicated alert
"A new theme named “%@” will be installed, but a custom theme with the same name already exists." = "將要安裝名為「%@」的新主題，但是已經存在同名的自訂主題。";
"Do you want to replace it?\nReplaced theme can’t be restored." = "要覆蓋原主題嗎？\n主題刪除後將無法還原。";



/* MARK: ReplacementManager */
// Replacements import duplicated alert
"A new replacement definition named “%@” will be installed, but a definition with the same name already exists." = "名稱為「%@」的新取代定義將被安裝，但是已經存在相同名稱的定義。";
"Do you want to replace it?\nReplaced definition can’t be restored." = "你想要取代該定義嗎？\n被取代的定義無法恢復。";



/* MARK: KeyBindingManager */
// Label for snippet commands (deprecated)
"Insert Text %lld" = "插入文字%lld";

// Keyboard key name
"Space" = "空格";

// Warning messages
"“%@” is already taken by the “%@” command." = "「%@」已被「%@」命令使用。";
"The Shift key can be used only with another modifier key." = "Shift鍵只能配合其他修飾鍵使用。";
"The combination “%@” is not supported for the shortcut customization." = "組合鍵「%@」無法用作自訂綁定熱鍵。";
"Single type is invalid for a shortcut." = "單獨的按鍵類型不能被用作快捷鍵。";



/* MARK: ScriptManager */
// Menu items
"Open Scripts Folder" = "開啟Scripts檔案夾";

// Script menu item tooltips
"Option-click to open script in editor." = "使用Option-單擊在編輯器中開啟腳本。";



/* MARK: Script */
// No script target document errors
"No document to get input." = "沒有要輸入的文件。";
"No document to put output." = "沒有要輸出的文件。";

// Script file error description
"The script “%@” does not exist." = "腳本「%@」不存在。";
"The script file “%@” couldn’t be opened." = "無法開啟腳本檔案「%@」。";
"The script “%@” can’t be executed because you don’t have the execute permission." = "由於沒有執行許可權，無法執行腳本「%@」。";
"The script “%@” couldn’t be read." = "無法讀取腳本「%@」。";

// Script file error recovery suggestions
"Check the script file." = "請確認腳本檔案。";
"Check the permission of the script file." = "請確認腳本檔案的許可權。";



/* MARK: Console */
"Console" = "主控台";
"Clear Log" = "清空記錄";
"Clear error log" = "清空錯誤記錄";



/* MARK: Quick Action Bar */
"Quick Actions" = "快速動作";



/* MARK: FileDropItem */
// Descriptions about variables in the file drop feature
"The dropped file absolute path." = "拖拽的檔案絕對路徑";
"The relative path between the dropped file and the document." = "拖拽的文件與編輯中檔案的相對路徑";
"The dropped file’s name including extension (if exists)." = "拖拽的檔案的檔案名以及擴展名（如果存在）";
"The dropped file’s name without extension." = "不帶擴展名的檔案名";
"The dropped file’s extension." = "拖拽的檔案的擴展名";
"The dropped file’s extension (converted to lowercase)." = "拖拽的檔案的擴展名（轉換為小寫）";
"The dropped file’s extension (converted to uppercase)." = "拖拽的檔案的擴展名（轉換為大寫）";
"The parent directory name of dropped file." = "拖拽的檔案的上級目錄";
"(If the dropped file is an image) image width." = "圖片寬度（如果拖拽檔案是圖像）";
"(If the dropped file is an image) image height." = "圖片高度（如果拖拽檔案是圖像）";
"(If the dropped file is a text file) file content." = "檔案內容（如果拖拽檔案是文字檔案）";



/* MARK: Snippet */
// Descriptions about variables in the snippet feature
"The insertion point after inserting the snippet." = "插入片段後的遊標位置";
"The selected text." = "所選的文字";



/* MARK: String extension */
// Encoding name for UTF-8 with BOM (%@ is the system localized name for UTF-8)
"%@ with BOM" = "%@ with BOM";  // No need to be translated because "UTF-8 with BOM" is acceptable in zh-Hans.



/* MARK: Pattern Sort View */
// error messages ("pattern" is a regular expression pattern)
"Invalid pattern" = "不合法的範式";
"Empty pattern" = "空白範式";

"Sample:" = "示例：";
// tooltip
"Sample line to check which part in a line will be used for sort comparison." = "檢查行中哪個部分將被用於比較排序的示例行。";

"Sort key:" = "排序鍵：";
"Entire line" = "整行";
"Column" = "列";
"Regular expression" = "常規表示式";

"Sort option:" = "排序選項：";
"Ignore Case" = "忽略大小寫";
"Respect language rules" = "遵守語言規則";
"Treat numbers as numeric value" = "將陣列視為數值";
"Keep the first line at the top" = "首行置頂";
"In descending order" = "降序";

"Delimiter:" = "分界符：";
"Position:" = "位置：";

"Pattern:" = "模式：";
"Regular Expression" = "常規表示式";
"Ignore case" = "忽略大小寫";
"Use captured group:" = "使用捕獲組：";

// button label
"Sort" = "排序";



/* MARK: Encoding List View */
"Drag encodings to change the order:" = "拖拽以改變編碼順序：";
"This order is for the encoding menu and the encoding detection on file opening. By the detection, the higher items are more prioritized." = "這個列表是為編碼選單中的自動檢測準備的。\n透過檢測，較高的條目將獲得較高的優先順序。";
"Add Separator" = "新增分隔線";
"Delete Separator" = "刪除分隔線";



/* MARK: Syntax Mapping Conflicts View */
"Syntax Mapping Conflicts" = "文法定義映射衝突";
"The following file mapping rules are registered in multiple syntaxes. CotEditor uses the first syntax automatically. To resolve conflicts, edit each syntax definition." = "下述檔案映射規則已登記於多個文法定義當中。CotEditor會自動使用最開頭的那筆文法定義。如欲解決這些衝突，請逐個編輯每一筆文法定義。";
"Extension" = "副檔名";
"Filename" = "檔名";
"Interpreter" = "直譯器";
// table column headers
"Used syntax" = "已使用的文法定義";
"Duplicated syntaxes" = "重複的文法定義";



/* MARK: Character Info */
"<a letter consisting of %lld characters>" = "<包含有%lld個字元>";  // %lld is always 2 or more.

// Variation selectors
"Emoji Style" = "表情符號風格";
"Text Style" = "文字風格";
"Skin Tone I-II" = "膚色I-II";
"Skin Tone III" = "膚色III";
"Skin Tone IV" = "膚色IV";
"Skin Tone V" = "膚色V";
"Skin Tone VI" = "膚色VI";
"Variant" = "異體字";



/* MARK: Go to Line View */
"Line:" = "行：";  // label
"Line Number" = "行號";  // placeholder
"Go" = "跳轉";  // submit button



/* MARK: Custom Tab Width View */
"Tab width:" = "定位符號寬度：";  // label



/* MARK: Custom Surround String View */
"Surround with:" = "進行環繞：";
"Begin:" = "開頭：";
"End:" = "結尾：";



/* MARK: Character Inspector View */
"Unknown" = "未知的";
"No Block" = "無區段";
"Code Point:" = "碼位:";
"Block:" = "區段:";
"Category:" = "分類:";
"Version:" = "版本:";
// badge in the character inspector for when the inspected character is deprecated in the latest Unicode specification
"deprecated" = "已廢棄";



/* MARK: LiveTextInsertionView */
// error messages
"No text detected" = "沒能偵測到文字";
"Detection failed" = "偵測失敗";



/* MARK: AdvancedCharacterCounterView */
// menu labels
"Advanced Character Count…" = "進階字元統計⋯";
"Stop Advanced Character Count" = "停止進階字元統計";
// error message when counting failed
"failed" = "已失敗";
// tooltip
"Show options" = "顯示選項";
// context menu item labels
"Copy" = "複製";
"Stop Count" = "停止統計";  // This "Stop" should be translated the same as it is in the "Stop Advanced Character Count" menu label.



/* MARK: CharacterCountOptionsView */
"Whitespace:" = "空白字元：";
"Ignore line endings" = "忽略行尾";
"Ignore whitespace" = "忽略空白字元";
"Treat consecutive whitespace as one space" = "將多個空白字元視為同一個";

"Unit:" = "單位：";
"Grapheme cluster" = "書寫元素集";  // technical term defined in Unicode
"Unicode scalar" = "Unicode 純量";
"UTF-16" = "UTF-16";
"Byte" = "位元組";

"Count in the intuitive way defined in Unicode. A character consisting of multiple Unicode code points, such as emojis, is counted as one character." = "以萬國碼的直觀方式來統計文字數量。哪怕像是繪文字這樣的高萬字，也都按照單個文字來計算。";
"Count Unicode code points. Same as counting UTF-32." = "統計萬國碼碼點數量（以 UTF-32 的方式）。";
"Count Unicode code points but a surrogate pair as two characters." = "統計萬國碼碼點數量，但將代理配對分別統計成兩個碼點。";
"Count bytes of the text encoded with the specified encoding." = "以文本自身的編碼、來統計該文本的位元組數量。";

"Encoding:" = "編碼：";
"Normalization:" = "標準化：";
